% Mostrar ecuaciones que determinan el comportamiento del sistema como sensor
% Partir explicando como funciona el polímero
% Mostrar como es la interacción con el gas
% Explicar la sensibilidad esperada del sensor
% Explicar otros parámetros que corresponden al funcionamiento del sistema
% sensor.

\subsection{Ecuaciones del sensor}
\label{sub_sec:ecuaciones_del_sensor}

El sistema sensor esta dominado por las ecuaciones presentadas dentro del
capitulo anterior, en la sección \ref{sub_sec:sensores}. Para este modelo su
comportamiento estará dado por su reacción al gas. Por lo tanto, en esta
sección se estudiará como se modela el sistema con el polímero y como su
funcionamiento describe un sensor. Con ello se mostrarán los conceptos de la
sección \ref{sub_sec:sensores} aplicados a este sistema.

Al agregar al sistema un polímero conductor la impedancia característica de este
cambia. Esto dado a que, electrónicamente, se está agregando un componente en
paralelo a la guía de ondas, como se ve en la figura
\ref{fig:circuito_equivalente}. Los polímeros, como se mostraba en los trabajos
presentados en la sección \ref{sec:estado_del_arte}, presentan un cambio en su
impedancia producido por la interacción química con algunos gases en particular.
Al revisar en la literatura, se desprende que, para el gas de amoniaco, los
polímeros que mejor respuesta tiene son el PANI, el PPy y el PEDOT:PSS (en
adelante simplemente PEDOT, a menos que se indique lo contrario), normalmente,
se ``dopan'' estos materiales para logar mejor reacción con le gas objetivo, no
obstante, para propósitos de este trabajo, se demostrará el uso del sensor sin
ningún tipo de adulteración en los polímeros.  En estudios ulteriores se puede
expandir esta idea y corroborar como la composición química del material a
utilizar afecta su calidad como sensor.

La impedancia del sistema con el polímero está dada por la ecuación
\ref{eq:imp_sin_carga} cuando se tiene en consideración que se ha agregado una
película a la guía de ondas. Se considerará, para el análisis posterior, que se
mide el valor absoluto de la impedancia del sistema y  del polímero.

Los estudios revisados en la sección \ref{sec:estado_del_arte} indican que la
resistencia del polímero cambiará cuando es expuesta al gas. Por lo que la
respuesta como sensor del sistema se puede expresar como la relación entre la
impedancia en un medio con el analito con respecto a la impedancia en un medio
libre del gas objetivo.

\begin{equation}\label{eq:respuesta_trabajo}
	S = \frac{Z_{s_{\mathrm{NH_3}}}}{Z_{s_{\mathrm{aire}}}}
\end{equation}
y su sensibilidad estará dada por:
\begin{equation}\label{eq:sensibilidad}
	b = \frac{\Delta S}{\Delta E_{\mathrm{NH_3}}}
\end{equation}
siendo $\Delta E_{\mathrm{NH_3}}$ la variación en el estímulo de $\mathrm{NH_3}$
en $\si{ppm}$.
